兩大學科對決 Engine Vs BBA

Engine
BBA

讀到梗係揀engine

精算係咪已經無人讀架？

仲高分過3寶

酒管

恆管

咩engine先？

ChinU engine

傻仔先讀engine

engine+ibba

精英就梗係做卧底

垃圾讀engine

我工程畢業 現職工程

身邊同學同事九成都覺得呢行伏 想轉行

25分以上英文有5以上＞3大bba
相反＞n賤
aim非3大bba就哂9氣啦
d英文除時仲廢過普通n賤仔

N賤仔chur到死 日日摺拉巴 仲要冇女讀
相反BBA輕輕鬆鬆 得閒先有presentation 仲要有大量黑絲做同學

黑絲女女

N展: 普遍fg人工高 但人工升得慢
BBQ: fg 人工低 但人工升得快

個人係毒你讀bba都係毒架啦
日日有黑絲望又點？

可以對住打飛機

千祈唔好讀engin
難讀加辛苦，仲要乞食

利申：過來人

似以為講女

bba出路點

BBA入邊咁多科 你講緊邊科先

Engine冇女，輸哂

每科都想知下
上親google睇都1999咁

一科心水都無咩

BBA有三大梗係入三大 專D既咪會計 E&F 勁人咪入GBUS 唔係三大既既吾城應該都係讀商既唔錯選擇 不過CITY BBA MS真係

E&F=辣殺

唔準你咁講

@六常

@陽痿張六常

要入都入qfin rm啦

finance/management

managment finance算啦你

why

bba Gbus(假設入到又醒目

@焦土派唔知乜春

mm吹水科

Engine爆煲啦
特別係CIVIL
有得揀讀a&f/e&f好過

龍兄識揀 有無性趣做我同學

英文得2

想入cu econ

你智商得2

我入到U喎

弱智仔都入到U

你隻hd仔入唔到

中大經濟==>全港 CAREER 自由度最高既神科

ENgine 性價比高，3-5年經驗都差不多30k , 好過bbq 畢業做hr marketing

econ有學術價值
Quote from a computer science professor

加密咗等於冇加??

垃圾精算出來冇人請

BBA: big 4 ot o到癲，唔係big 4都要o到9點幾，入職fresh grad得14k到...肯挨（大前提入到big 4）就升得快既
Engine: 睇入唔入到大公司 入唔到都要ot既 但肯定冇BBA o得咁勁 入職大部份fresh grad 17k+ (睇緊咩major)

屌你老母！

一定係engine
BBA咁少嘢讀
求祈抽一兩個暑假出來揭下佢哋啲書
已經識得多過啲BBA仔

係連登問engine定bba 咪姐係係中國入面問中國社會主義好定美國資本主義好

大部份連登仔都係毒engine

三類人
BBA 頂尖 > Engine 頂尖
BBA 普通 < Engine 普通
BBA 渣渣 > Engine 渣渣

FG Salary同仕途都係

點睇所有u bba就算收4+1都收高engine收b5 2-3分 除左Poly 某幾科engine 因為Poly bba轉收b5 都係收21 4+1得19，20

其實點解要對決？
一次過讀晒咪得囉
港大BBA(Information Systems) / BEng (Computer Science) 5年雙學位

BBA出黎個貧富好懸殊，可以係ibank vs文員仔
Engine就fg人工每人唔差好遠，正路咪考牌
不過BBA 係享受生活，讀得輕鬆
Engine就workload 癡線但出外國咪有用囉如果你英文OK，仲可以搏下技術移民

利申double degree 2樣讀唒，根本3大都有得讀Engine BBA double degree，對乜嘢決姐

唔止啦，Hku 仲有5年制Engine BBA double degree 係任何engine degree major 加 BBA (wealth/marketing/hr三揀一)
Ust 就dual degree engine任何major加個general BBA
根本香港每年都有人咁讀

咁係因為中學雞覺得bba搵到食
又覺得engine=毒
睇返jupas最多人擺酒管上jupas
我真係得啖笑

因為中學雞短視，以為BBA錢途好咪狗衝
而engine係大學係讀得辛苦過bba既，但grad左咪要出黎咪要還債，入big4 peak season 日日OT O到凌晨3-4點 不過都係個句，肯係big4挨返5-8年就有錢既，但fresh grad起薪點都係得14.5k，唔係big 4咪得返13k

其實...bba出黎唔係得big4 仲有mt 20-30k 銀行bo/mo am pb 呢啲30k+又唔講

讀咩都做到mt嫁啦 銀行bo/mo am pp呢d幾多人做到呀 係都揀gb 個推人先啦 ching

Ching你老母死翻香討

你短視姐...我身邊都已經幾個local 非神科bba land左呢啲pos 有啲仲land埋bb s&t bo/mo/am/pb 又唔係開得少位 我都唔搬fo/ibank/mbb 黎講 係你對bba有偏見 定真係夏蟲不可語冰

finance 出黎有咩做

financial planner

前途無可限量

你知唔知做工程只係會好少少
唔好輕鬆過big4好多

你真係好叻叻喎 果然係bba既出類拔萃

岩呀

2溝做financial engineering囉

engine狗讀

你地屌柒BBA 都唔係走去吹棒工程啦 工程肯定更加垃圾 你根本唔了解工程

讀bba出黎做普通文員
又唔想讀nursing
又冇能力入qfin依類半神科
咁engine算係最後選擇

呢度話BBA好D果D,係咪讀緊Engine?

係

civil, mech, bse, 大電：穩定，一畢業人工高過bba，career path清晰，畢業做幾年考牌就專業人士，但想靠做engineer搵大錢就難啲
bba：自己執生，撈得掂嘅做幾年野人工可以高engine仔好多，撈唔掂嘅就 大把做跑數狗

it狗：讀it engine就咪撚當自己有得同civil mech bse大電條路有得比啦on9

白痴
個個都有得做mt?
20-30k? 睇下civil mech bse 大電同你濕鳩bba起薪中位數比較下先出聲啦

咪就係 大電先係皇道
利申： engine仔

乜都關你隻生滋狗事... Engine fg開幾多位 bank又開幾多 我淨係講緊肯努力去aim呢d既人 你隻civil狗死遠d啦

兩科既 career path 完全唔同, 邊有得咁比架...

Bachelor of science

究竟係到留言讚bba果班係咪仲讀緊中學
話識人讀完搵好多 入好firm
人地果d本身勁 讀咩科都搵到好工
就唔關其他bba仔事
大部分bba仔畢咗業都係得十幾k
做下銀行仔 文書仔
我拎engine 最勁果班就去做ibank 寫分析programme搵100k 都冇意思啦
現實d睇返主流啦
好似大電果d工程科 得hku poly兩間
就算做打工仔 係供求上大把優勢
好過一年千幾人grad嘅bba啦
不過有幾多人曲線就唔知 到時多左人入工程 分薄曬就唔好啦 大家都係去讀bba la

想錢途好少少咪engine
想舒舒服服食住女grad咪BBA
各有好壞

推 呢個真理！

班中學雞以為讀完BBA出黎唔係做manager就係CEO
利申：中學雞年代已經同班on9同學嘈過

engine grad有hon好難失業
就算shitty engine出黎都14 15k at least
三大grad 16k走唔甩
正正常常17 18k
但反觀BBA 差唔多一半12k 一半13 14k 剩翻少少過20k

呢個真，做engine正正常常都中產餓你唔死，但想發達就難
BBA冇乜保障，競爭大，勁嘅一定揾得多過engine好多，但為數好少
你話mt,big 4個d，根本engine仔都有人入到去做，一齊掙飯食，但BBA想同engine仔掙工程fg位就連資格都無

咪撚入engine呀
好撚chur呀
利申:科大ee engine

agger
利申:1st hon仲失緊業

BBa辣圾讀家 九也不屌

一般civil grad

0年: 18K

3年:22K

5年:25K

6-7年+考到牌: 30K

如果考唔到牌就一世卡係30K以下

公司有人做左十幾廿年都未考到

呢行起薪係高 但之後都係搵笨柒

BBA 七八成人都唔會咁慘啦
做三四年人工一早追過工程狗啦

IBANK

讀到梗係揀ーpおおおl
御ー[b]ー[/おお

咁你間公司係civil黎講都幾西

Financial engineering 又點睇？

不過有得揀，兩科都唔好揀

大部分都咁西

我冇柒牌都冇都坐底35k up
加埋ot 4x k
唔係話自己人工高
係想話你公司閪
或者你同事 on 9
而家 工程fg 出黎都成22k 啦
做十幾年仲唔到30k?
似佢自己問題多啲

巴打做contractor?

係
日日做狗

已經好過BSE 班友狗都冇得做

所以你唔知consultant人工幾低賤

上面我講consultant人工

無知一問
想係香港讀返個Engineering 既 master degree
但undergrad 係外國讀 唔係engineering
係咪無機 ？

香港engine睇undergrad多過master

E&F
但其實係bsc 黎

我諗唔止engine

bba做多幾年追唔追到engine仔人工

一定追過

Bba fg人工低 但每做1-2年轉工 輕鬆叫多10-30% 基本上正常人 5年內追過engine毒撚
Engine 毒撚 fg 人工above average 但升得慢

engine唔係地底泥咩

engine考完牌應該40k~50k左右
bba做五六年big4都差唔多依個數

工程就黎爆啦，講到口臭。識揀一定揀BBQ

BBQ爆到冇得爆添啦，讀埋不學無術嘅吹水科有撚用咩

所以話bba好睇自己造化
冇野心想穩穩定定逐級上就讀engine

讀咩management 嗰啲真係on99

有啲後恢入咗enf
唔似engine 咁穩定

有邊個打工唔係為錢

你老細真係好 可以有個唔使出糧既員工

中大科大
20/21分就入到

留名睇鍵騎

可能佢意思係讀bba=讀點樣搵錢
除左錢就學唔到其他野

中大20 21分入到
城大18 19分有機會入到
科大普遍22 23分 21分就係超級幸運先得
港大普遍24 25分 但成堆26or above
22 23分有機會 但好細好細

你知唔知lq點解？
起碼成1/4人得21分都叫超級幸運？

Ust engine LQ 21 仲要收咁多人 要有幾幸運？隨時有d係得20分

How about poly engine

除左civil其他22分夠入

How about poly Hd?

20分夠入civil hd

ee av bme 22up

入BBA la, 好撚後悔讀工程，好撚chur
同學又毒到出汁，囡少得來冇個正常，至少BBA可以輕鬆畢業，你個人醒d啲嘅話贏Engine仔十條街，醒嗰啲入到engine真係發唔達

bba最差就文員仔,最勁就ibanker
engine起碼夠穩定
考完牌至少都40~60K

咁如果唔醒,入BBA 有咩下場

個個都考到牌咩

一屆畢業生 最後考到牌既應該少過20%
唔好講到包生仔咁

個正皮數... 真係好多人想水人入N賤

BBA好唔好我唔知

但工程一定係大伏

老實講得廿幾分
又唔想讀nursing
唔讀engine仲有咩科係搵到食

bba

穩穩陣陣engine/acct/ifaa
想發達gbus/qfin
屋企大把錢咪跟興趣
有咩好比

一陣鍵騎條on9又入尼